大便長期不成形 係唔係有慢性腸炎

柯屎已經好耐都唔成形
全部都係泥狀散既沉落底但又冇柯血
每次都係朝早一急就柯
柯完又會乜事都冇
一日起碼柯2-3次先得
究竟係唔係慢性腸炎

大腸癌，現在馬上去醫院照

似末期大腸癌 搞到身後事啦

試下飲益力多

平時唔食纖維㗎

一係就腸胃有好大問題，睇吓醫生好喎

似係腸易激
係咪好大壓力，平日食完就屙嗰啲？

最好就睇中醫調理下，多做運動
飲食要清淡，改善脾虛

下世小心 d

琴日已經睇左中醫 比左3日藥我
食完睇下有冇事
仲有事先再去睇西醫

西藥冇用架，呢啲係體質導致

同樓主一樣但一離開香港就開始好d

你朝早係咪飲奶茶 或者奶類呀？

長期飲水 野飲都唔多飲

已經2 3年都係咁 只係舊屎係咁 其他都冇咩問題

少問題 搵個好d嘅中醫好快搞掂
ps我試過

之前有一排都係咁，仲加埋胃痛
中醫話我壓力太大，同埋我又食得太快同太多菜
休息多左同埋食返正常少少就好番了

我又係食野食得快 菜食得太小
成日係到諗野
睇黎要放鬆下自己

情況同我一樣持續咁耐？

2年 小問題 唔洗擔心 擔心個中醫掂唔掂好過

2 3年問題比得3日藥時間中醫。。。

睇西醫照下先，冇野先中醫啦

咁你個時睇左幾耐中醫搞掂左

小至腸易激大至大腸癌
成日上網問醫生不如駛d錢去驗大便

大便係黑色定咩色?

有醫生唔睇睇巫醫
準備身後事啦你

黃綠色咁

利申 長期係咁 應該有10年， 有時有條狀

你唔check下？

腸易激 check都無用

你買啲益力多飲下試下，可能條腸益生菌唔夠，我都係咁。一係就食啲yogurt

我都係咪近十幾日 日日都瀉，黃黃啡啡咁，都日日食益生菌都無咩大幫助

試過食以上既野 第日即刻肚瀉

十幾日姐 我係年計

我都起碼四五年啦…唔講住，又想屙屎

認真 睇政府醫院 排期照腸 睇下腸有冇問題

我都係咁
但無搞肚痛 只係長期唔成形
算腸易激？

入急症排期？

我肚痛都只係會柯前一刻 一柯就冇曬事
你同我一樣都有咁長時間？

我近呢大半年先有留意
同埋我一多野做就唔會想去，可能2日都無得去，之後就會痾爛
心情輕鬆無野做先去得順

可以睇私家醫生開轉介信
急症都得 但急症等好耐

同樓主一樣，有2年時間都係咁，成日急屎，仲要爛屎，出親街都要諗定邊度有廁所屙屎
自從舊年8月開始睇中醫
一開始係一個禮拜睇一次，每日食2次藥粉，1 2個月後已明顯好轉
之後2個禮拜睇一次，每次俾10日藥
一路睇中醫到宜家，9個月，啲屎宜家好實淨，又唔會冇啦啦屎急
心情都愉快左好多

痴線
益力多，益生菌，yogurt 係俾便秘嘅人食，食完屙
你本身已經易屙，再食只會爆得更勁

我好似係自從食左抗生素之後就一路差落去

但我食左兩日中藥感覺上分別唔大

㩒入黎嗰下好驚有圖

我之前都食3 4次療程既抗生素 想知你個個貴plan大約要幾錢 我都諗住去睇睇

想睇？

Ching睇邊位中醫？

仆街 我都係同路人好撚辛苦 好撚虛

年頭開始 成日屙唔到,屙到既話又屙得好少,望落去又唔係硬屎
有時一日去幾次,每次得少少,仲好臭
到宜家都仲係咁

試過食益生菌無乜分別,屙出黎係都係啡色無特別,係有時特別臭

試過去旅行,果幾日狂屙,一日幾次,不過都爛屎黎,起碼叫屙到
一返到香港果日就無屎屙了

點搞

我試過食楓x寶既益生菌 70億既 但食左幾日d屎都係咁

你就柯唔出 我就柯太多 但你應該會係咁放臭屁

食太多菜都唔得？

巴打想問唔成形既意思係直頭水咁款 流質定點？

我依一兩年都係咁，日頭食完就要即大便，唔成型。
上年去睇西醫話個肚無野，應該係易激。年頭開始試中醫，攪咗半年到依家都唔太見效，仲使咗唔少錢。都唔知點算

有5,6年係咁，最近食多左野好d, 之前又係一急就要即痾
應該係腸過度活躍

巴打你去邊到睇
我都有樓主個情況都大半年了

metoo，間中有條狀！但每有都有大便，應該冇乜問題

咁多同路人 不如集體睇醫生

唔係水 係一pat散曬既屎咁沉左落底 你當好似水泥咁

我應該2個月先有次正常

想問睇普通科醫生係唔係冇作用 要睇一定係睇專科？

但我係一直都係柯 抗生素都係上上年先食 總共食左4次 個腸胃就一路差到而家 而家d醫生係唔係都開抗生素賺錢

而家d醫生呢，好似唔休做咁，想一劑醫好你唔好再番黎搵佢，先會開d咁勁既藥

你個情況持續左幾耐？

快啲睇醫生啦！

睇左中醫架啦 遲d再去睇專科

我有一排都係咁
食完即柯 唔成型
但又冇肚痛
之後又冇事

我同你一模一樣 我已經好多年係咁
一路都無理 利申食野好清淡 飲水多

會唔會一食野就想屙?

岩呀 我支持快啲睇多啲西醫 實幫到樓主

唔洗睇中醫 平平地喺華潤堂買補中益氣丸，準備要食一段時間 平時就你睇專科定點你喜歡

咁我柯泥屎呢d反而唔好食菜？

咁又冇

想知樓主睇左醫生未？你個個點講呀？

仲未睇 食埋今日最後一劑中藥先
但頭先第2次柯既屎又完整返 不過係啡色同深綠色兩種既色

我會
係咩原因呢？

試過，有啡色你應該過幾日就好

2日？
我食左10個月，都唔敢話自己好好
但肯定係好左好多

喺廣東道嫁

我聽完你咁講應該會食小d菜

其實邊位中醫我不便透露了

但我覺得中醫要搵到一個夾，同持之以恆，一食就食半年以上，起碼一個禮拜食5日
咁樣用一萬蚊倒，但換返健康，人又開心，好過西醫，做完一大輪都唔知乜事

我有一排又係咁
持續左大半年
有次把心一橫玩斷食
斷左36小時咁上下
中途同之後都會肚屙
但屙清晒之後就正常

樓主肚痛嗰陣係咪左邊陰陰痛？
有冇食欲不振同瘦左？
如果有，咁就好大機會係腸炎
利申：腸炎患者

ching都幾好彩搵到一個夾既
但好多人食左好耐都係冇用
到頭來都係曬左好多錢
真係要睇西醫定中醫啱自己多啲

顛

咁又完全冇
成日都想食好多野
但上網睇話食7成飽就最好
所以而家都盡量唔比自己食太多
如果冇上面既特徵應該唔會係腸炎？

脾虛 食"歸脾丸" 裕華國貨一定有 唔知藥房有無
睇中醫調理 飲食要清淡多菜少肉少油
我都係腸易激 但食完隻藥同慣左清淡飲食 好左好多
最緊要唔好成日出街食飯 因為一人重味精多油咁濟

照下腸啦

私院照都係幾千蚊
好過係到斷鳩估

我係左邊陰陰痛
但冇食慾不振
咁係唔係腸炎？

我之前都睇過其他中醫，見食一兩日又冇乜分別，好快又冇食
今次都係人地介紹，我就試下，試落又夾，真係好好彩
大大話話我都睇左可能有一萬蚊呀

我上網睇成皮幾兩皮 好貴

戒所有奶
糖/甜野唔好食咁多
唔好食咁肥膩快餐
試下一排應該冇事
利申 克隆氏腸炎

準備比人追殺

IBS-D 左三年😀 每日痾死 一急就要即刻去 三年黎冇去過旅行 已經戒左所有致敏源 都係咁咁

諗諗下 好似我都試過 食好少好少
同跑完步 會無事

我都唔知，應該用過量比較好
可能係本身體唔好，再食得過量
中西醫都同我講食菜係好，但唔可以過量

你似係腸易激喎
不過求個安心 去專科check 下有冇大便隱血同照腸鏡啦

你有冇試過不停肚痾 痾到出血/痾完好攰 頭暈暈？
又或者覺得成日痾唔清咁 ？
如果中埋依幾樣病徵 咁好大機會係腸炎
希望你唔好中 萬一中左就快啲睇醫生

個人係咪好累？可能濕氣重

其實我都想知 濕氣重係咪都會令到大便不成形
仆街之前去台灣幾乎日日都好完整好大舊無屎積
一返到黎一做野就痾少好多 又軟淋淋咁又剩

我去台灣都係[sosad 唔知係咪因為日日係邊飲竹炭水

咁又冇
淨係間中屙啲屎爛啲淋啲
間中又正常返
五十五十咁上下

腸敏感呀
中醫就話我呢D係腸胃弱，濕滯
我一餐飯未食完就要去屙屎，一日屙2-3次，但D屎係唔成形，會痴馬桶
利伸:多肉無菜，應該就死

1.起身唔好飲水 返到公司先飲
2.平時唔好食咁多湯粉面 盡量食飯
3. 放鬆心情 唔洗咁擔心
4.蔬菜水果唔洗食咁多 太多纖維其實對消化系統唔好

利申有同你相似既情況 有好轉

今日又柯左3次
第1次係成形
第2次又變左柯泥
最後個次仲要係柯水
救命

你應該係胃酸過多，食多生果同菜係有幫助但解決唔晒個問題，建議你去屈臣氏買支gavison 試下

同樓主一樣，諗依遲啲照腸鏡
同埋我會好多屁放，樓主係咪

我都係

應該唔關胃事掛

我最初病發最嚴重果時同你差唔多....1日痾3次...最尾痾水...痾完個肚仲陰陰痛+好似未痾清搞下搞下咁。

我睇左兩年中醫, 由開始食中藥起, 我每日都係痾爛屎
呢兩年都未試過痾正常屎, 不過痾既過程好順暢, 可能因為爛屎既關係, 基本上唔使點谷都可以痾到好澎湃, 但亦都因為太澎湃, 有時會爆到成個座廁都係屎汁 有時仲會彈到上後面既廁板, 如果係公司爆完要清潔返 d 屎漬, 係商場爆的話就理鳩佢, 等 d 清潔工搞

會關架，你試下

我每日都係咁。 仲要肚痛到癲

因為條腸蠕動太快 消化唔到

我而家咪係咁

一日2，3次已經好大問題

一日三次都可以係正常

2個月 我三年 驗過大便 咩事都冇。醫生話係IBS-D lo 仲有焦慮症 宜家一放假就摺係屋企 唔敢出街

係。 呢一世挽完

有冇試過唔食菜同生果 飲少啲水 特別係上午

岩岩照完胃同腸淨係切左粒瘜肉

平時一返工就一日痾兩三次爛屎。一放假就完全無屎意。

要開刀的？

吾洗，照個時切埋

如果去排急症轉介專科
我咁既情況係唔係至少都要等幾年

照左大約幾錢？

胃加腸切埋瘜肉加化驗$10700

最少年半，我排緊內科，泌尿科，外科最快內科都要2020年8月

切完要休息幾耐？
定切完係冇咩feel,第2日可以繼續番工？

切完淨係話2日吾食得菜同生果

冇

試下唔食生果，果汁同早上唔飲水 應該會有幫助

今日睇左政府醫院
個醫生話我似係ibs

咁係咪排期睇腸胃科？

我叫佢寫轉介信佢先寫
但佢同我講話就算寫左都大機率唔比我照

我岩岩照左無事，應該係ibs

照完都係哂氣，西醫角度ibs係無得醫咁濟

濕氣重

咁係唔係要睇中醫

係 我之前都好似你咁 怕庸醫就搵個出名少少架啦

唔放心可以照下腸鏡
大機會腸易激
無野既 無影響胃口同日常生活就無問題

我被講係ibs 果時都去左睇中醫
睇完食左一個月藥就真心好左好多
（果時痾到一個月瘦10公斤

當然都係一睇就搵到個岩既醫師
同埋自己一定要戒口（中醫角度
佢果時話我係脾虛

一樣，返黎香港之後又開始係咁唔知點解

我都係咁 睇醫生食左藥都冇用 已經一個月
係壓力搞到咁

以前都試過 但食藥好返
今次好唔返

朝朝都要定柯爆一次石先得

你睇樓主上邊 佢話比3日藥時間中藥

中藥快極都一個禮拜先有明效
仙丹咩

食完完全冇好轉既係唔係要轉中醫3日藥$270
長遠睇都好貴

已經好耐無屙過香蕉屎
日日朝早都屙泥咁

如果我係你依d情況3日藥應該點都有少少效，假如你介足口 睡眠充足（自然醒）
我係你會轉

仲有假如d藥係專攻大便爛

淨攻

益力多就係越食痾得越勁

但係益生菌同無糖乳酪係有助補充腸道益菌
反而會令你非器官問題性既肚痾更快好返

咁我而家個情況食唔食益生菌好

我遲d再搵下其他中醫睇睇有冇好轉

你影下你張藥單同條舌上黎

個中醫藥單都冇比到我

咁換醫師吧啦 你睇邊個

我都係咁 差唔多兩年冇痾過正常屎
好易就會肚痛
有時下腹仲會漲到勁大
之前買過益生菌食 食左一個月發現冇咩效

我發覺個包裝連名都冇 但佢寫到明香港註冊中醫

有冇試過轉益生菌同埋睇左醫生未？

同樓主一樣 今日去照大腸鏡

我中學開始到而家十幾年，朝朝早都好易搞肚痛，柯完一次爛屎就唔會再痛，飲完奶茶柯得仲勁。 睇中醫食返3日藥會好好多，主要係因為脾虛， 香港會易d搞肚痛係因為天氣潮濕，加上成日飲凍野

同樓主一樣，睇中醫補脾去濕就無事屙返條狀屎

依3樣我都唔敢食

食啦，百利而冇一害
但最好既
有條件就入私家照下腸鏡
冇就去公立排期

我開頭都好似你咁
以為自己係普通腸胃炎
點知幾個月都係咁
私家醫生就寫紙俾我去公立醫院
冇幾耐就確診克隆氏症

咁都貴 我因為ibs已經用左萬幾蚊睇醫生

腸易激
我又係咁 , 每日至少痾5次以上
成日爛屎
食太多菜 夜訓休息唔夠

每次痾之前會唔會好急?

會決定學上面巴打咁 睇診所再轉介公立照腸

我同你一樣
屋企人就係咁，腸癌3期
我諗自己都係有事，我毒撚一個，可能飲止痛水死撚左佢算

上面錯哂，益力多去到胃已經被胃酸殺哂
跟本冇益菌入到腸

前排壓力大、無運動、飲食習慣差，都好似樓主咁
睇左中醫
佢話係痢疾
食左三日藥，飲食前後飲少啲水，食少啲雞肉、生果、煎炸、凍野、油膩野
做翻運動
一個星期就好好多
樓主加油

樓主可以去做全身檢查，包腸鏡，幾千蚊
如果不幸確診去做埋正電子掃描，確定癌細胞有無擴散
正電子掃描接近2萬
希望你有買醫療保險
我屋企人做埋手術接近20萬

咁點樣生存 因為我都係咁

上星期五睇完腸胃專科...食左醫生開減慢腸藏蠕動既藥（Profenil)+日本牌隻益生菌...隻藥食左6日...效果暫時唔錯...正常1日1次固體大便....最重要係去完大便...無再之前咁陰陰痛+好似痾唔清...大半日個肚搞下搞下。

可唔可以講下邊隻益生菌

森下仁丹....我見推介有層保護膜...啲益菌可以到達腸道....所以買黎試下....慢慢調理....都食左差唔多大半個月....可能要耐少少先見效果。而減慢腸藏蠕動既藥...對我好似最有效。

我同你一樣
痾啲淋身屎，肚臍左面有時少少痛
一時又會痾返正常屎

你有無胃痛之類？

有冇ching知道依隻藥屈臣萬靈有冇得買?
屌佢睇醫院睇幾次先開一次
成日話屙清佢唔開藥
我暫時一日食一次都ok

樓主要食番多啲益生菌,
呢兩款唔錯:

益X多嗰啲就嘥氣啦

第一隻有冇平d?
想試，唔想買咁貴咁多點知最後又無用

萬寧門市299,
網上已經好平.
維返十蚊以內一包

飲啲哥士的，通下佢

益生菌係iherb買, 120蚊食到2個月

點會冇用我睇西醫睇咗幾年腸鏡胃鏡照埋
最後係中醫醫好

有濕

當初我都好似你咁 驚到去照腸胃鏡
可能照腸鏡前飲左D洗腸水清曬D野
照完之後到依家都屙返正常屎